警擅改傳媒定義 陶傑：所有人都是記者 執法不可能－ 壹週刊 Next

#陶傑開talk
警擅改傳媒定義
陶傑：所有人都是記者 執法不可能－
壹週刊 Next
原刊日期：20200926

壹週刊 NEXT
613K subscribers

因為現在是資訊碎片化、網絡大爆炸的世代。雖然記者不用在中文大學新聞傳理系畢業，但確實走過混亂的現場，包括911事件，世貿雙子塔被炸毁。假如你在現場走過都可以拍下一些珍貴的紀錄片，那個行為本身是不是journalism呢？在廣義來說，是的。假如在現場真是拍到這些暴力片段，移交給新聞機構，在新聞機構上廣播出來的片段就是屬於該台，譬如說是蘋果日報動新聞。但是經過拍下片段的人，可以是一名遊客，可以是一名嬸嬸或者是跟車送貨員。這些人士，你說可以怎樣禁止呢？是沒辦法禁止的。因為最終在一個認可的新聞機構當中在網絡上登出片段，無辦法在現場拘捕該名人士。所以我認為現時的爭論有點無聊，是否因此要弄到新聞末日、暗無天日，我認為也不至於。除非頒布一條禁令，非法集會的地點方圓一公里不准有任何攝影鏡頭，包括左派報紙，慎防傷及無辜，子彈無眼，那就可以。我認為同樣在香港也是不能執行，我認為所謂警方的頒布引起這麼大的爭議，只是茶杯裏的風波。

全文：